% !TEX root= ../main.tex

\section{Задача 5}

Для каждой задачи машинного обучения есть множество различных метрик, оценивающих качество ее решения.
При этом на практике иногда оказывается, что по одной метрике алгоритм может иметь более высокое качество,
а по другой~--- более низкое.
Предположим, что мы хотим сравнить между собой два алгоритма бинарной классификации,
предсказывающих вероятность принадлежности одному из классов.
Качество алгоритмов оценивается на тестовой выборке из \textbf{пяти}  объектов.
Оказывается, что по метрике A первый алгоритм превосходит второй, а по метрике B второй алгоритм превосходит первый.
Приведите примеры тестовых меток $y$ и векторов предсказаний $\tilde{y}_1$ и $\tilde{y}_2$ в случае каждой пары метрик A и B:

\begin{enumerate}
    \item A — auc-roc, B — log-loss;
    \item A — precision (при пороге 0.5), B — auc-roc;
    \item A — precision (при пороге 0.5), B — recall (при пороге 0.5);
    \item A — F1-score (при пороге доставляющем максимум), B — auc-roc.
\end{enumerate}

\subsection{Пункт 1}

\begin{equation}
\begin{aligned}
y = (0, 1, 1, 1, 1)
\\
\tilde{y_1} = (0, 0.1, 1, 1, 1)
\\
\tilde{y_2} = (0.6, 0.4, 1, 1, 1)
\\
rocauc_1 = 1, rocauc_2 = 3/4
\\
logloss_1 = -log(0.1)/5, logloss_2 = -log(0.16)/5
\end{aligned}
\end{equation}

\subsection{Пункт 2}

\begin{equation}
\begin{aligned}
y = (0, 1, 1, 1, 1)
\\
\tilde{y_1} = (0.4, 0.3, 1, 1, 1)
\\
\tilde{y_2} = (0.6, 0.7, 1, 1, 1)
\\
precision_1 = 1, precision_2 = 4/5
\\
rocauc_1 = 3/4, rocauc_2 = 1
\end{aligned}
\end{equation}

\subsection{Пункт 3}

\begin{equation}
\begin{aligned}
y = (0, 1, 1, 1, 1)
\\
\tilde{y_1} = (0.4, 0.3, 1, 1, 1)
\\
\tilde{y_2} = (0.6, 0.7, 1, 1, 1)
\\
precision_1 = 1, precision_2 = 4/5
\\
recall_1 = 4/5, recall_2 = 1
\end{aligned}
\end{equation}

\subsection{Пункт 4}

\begin{equation}
\begin{aligned}
y = (0, 0, 1, 1, 1)
\\
\tilde{y_1} = (0.2, 0.2, 0.1, 1, 1) \to y_1^{ordered} = (1, 0, 0, 1, 1)
\\
\tilde{y_2} = (0.1, 1, 0.2, 0.2, 0.2) \to y_2^{ordered} = (0, 1, 1, 1, 0)
\\
f1_1 = 4/5, f1_2 = 6/7
\\
rocauc_1 = 2/3, rocauc_2 = 1/2
\end{aligned}
\end{equation}
